梁家榮斥同事針對副廣播處長延任

梁家榮斥同事針對副廣播處長延任

港聞

【本報訊】原定於今年4月退休的副廣播處長（節目）廖麗怡，獲管理層破格延任3個月，被外界質疑為屬意繼任人鋪路。廣播處處長梁家榮（圖）昨日與港台員工會面約兩小時為事件解畫，稱人事升遷問題只屬臆測，延任只為營運需要。有與會者透露，梁家榮在會上斥部份同事搞針對，「搬一啲人名出嚟，對佢哋好唔公平」。港台製作人員工會發言人稱對會面感失望。

疑為屬意繼任人鋪路

出任助理廣播處長（電台及節目策劃）一職的張健華本月才剛剛「坐正」，外界指廖麗怡延任是為張健華拖延時間，待3個月後再晉升他為副處長。梁家榮昨日於會後見記者，稱人事升遷問題只屬臆測，「邊啲同事會升職，𠵱家係未有決定」。

梁家榮強調，廖麗怡延任是跟足程序辦事，純粹為營運需要，並非罕見做法，「we need her（我哋需要佢）」。

至於具體職責，他僅稱廖麗怡留任期間會多作長遠規劃工作，對港台未來有好處，但當被問到人選是否非廖麗怡不可，他拒絕評論，只稱延任不會超過3個月。

港台製作人員工會主席趙善恩會後發言表示，雙方會面氣氛緊張，梁家榮言談間顯得不太尊重員工，「作為傳媒工作者，面對質疑最好方法就係提升透明度，交出理據，但處長兩樣都係冇承諾到」。

趙善恩指，會上有員工提問時質疑延任疑為張健華鋪路，惟副處長葉李杏怡即搶答，稱「冇啲咁嘅事」，梁家榮亦避談延任理據和準則，只稱廖麗怡將主力作跨媒體發展工作（media convergence）。

亦有與會者透露，梁家榮拒絕回應個別員工提問，批評員方「講完又講，唔想聽」，又指斥部份同事搞針對，「搬一啲人名出來，對佢哋好唔公平」。

■記者梁銘恩